<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>coorreia.github.io/orlando</title>
	<atom:link href="/orlando/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/orlando/</link>
	<description>Blog Oficial</description>
	<lastBuildDate>Sun, 05 Sep 2021 10:50:16 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>Material transforma movimento em eletricidade até debaixo d&#8217;água</title>
		<link>/orlando/2021/09/05/material-transforma-movimento-em-eletricidade-ate-debaixo-dagua/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:21:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=material-transforma-movimento-eletricidade-ate-debaixo-d-agua&#038;id=020115210901</guid>

					<description><![CDATA[Energia Redação do Site Inovação Tecnológica&#160;&#8211;&#160;01/09/2021 O material funciona em ambientes úmidos ou secos e tem uma série de aplicações potenciais porque é mais versátil que os nanogeradores tradicionais.[Imagem:&#160;Veenasri Vallem] Gerador flexível Um material&#46;&#46;&#46;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Energia</p>
<p><!-- google_ad_section_start --> <!-- google_ad_section_end --></p>
<p class="suave">Redação do Site Inovação Tecnológica&nbsp;&#8211;&nbsp;01/09/2021</p>
<div class="imgTopC" readability="6.0279329608939"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/material-transforma-movimento-em-eletricidade-ate-debaixo-dagua.jpg" width="768" height="432" align="center" alt="Este material transforma movimento em eletricidade até debaixo d'água"></p>
<div class="legenda" readability="7.4189944134078">O material funciona em ambientes úmidos ou secos e tem uma série de aplicações potenciais porque é mais versátil que os <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=nanogeradores">nanogeradores</a> tradicionais.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Veenasri Vallem]</span></div>
</div>
<p><!-- google_ad_section_start --></p>
<p><strong>Gerador flexível</strong></p>
<p>Um material macio e elástico mostrou-se capaz não apenas de converter movimento em eletricidade, mas também de fazer isto em ambientes secos ou molhados.</p>
<p>&#8220;A energia mecânica &#8211; como a energia cinética do vento, das ondas, do movimento corporal e das vibrações dos motores &#8211; é abundante. Criamos um dispositivo que pode transformar esse tipo de movimento mecânico em eletricidade. E um dos seus atributos notáveis é que ele funciona perfeitamente bem debaixo d&#8217;água,&#8221; disse o professor Michael Dickey, da Universidade Estadual da Carolina do Norte, nos EUA.</p>
<p>O coração desse coletor de energia é uma <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=fibra-junta-melhor-borracha-fios-metalicos&amp;id=010160190610">fibra híbrida de borracha e fios metálicos</a> que a equipe havia criado dois anos atrás. Trata-se de uma liga de <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=%22metal%20l%C3%ADquido%22">metal líquido</a> de gálio e índio envolta em um hidrogel &#8211; um polímero macio e elástico inchado com água.</p>
<p>A água do hidrogel contém sais dissolvidos na forma de íons. Esses íons se reúnem na superfície do metal líquido, o que pode induzir uma carga no metal &#8211; quanto maior a área do metal, mais superfície há para atrair carga. Ligando fios à parte metálica da fibra é possível extrair essa carga, criando um fluxo na forma de eletricidade.</p>
<p>&#8220;Como o dispositivo é macio, qualquer movimento mecânico pode fazer ele se deformar, incluindo esmagamento, alongamento e torção,&#8221; disse Dickey. &#8220;Isso o torna versátil para a captação de energia mecânica. Por exemplo, o hidrogel é elástico o suficiente para ser esticado em cinco vezes seu comprimento original.&#8221;</p>
<div class="imgMeioC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/material-transforma-movimento-em-eletricidade-ate-debaixo-dagua-4.jpg" alt="Este material transforma movimento em eletricidade até debaixo d'água" width="768" height="432"></p>
<p>Como o material gera eletricidade em qualquer movimento, ele pode ser usado em roupas inteligentes e esportivas. <span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Veenasri Vallem et al. &#8211; 10.1002/adma.202103142]</span></p>
</div>
<p><strong>Aplicações biomédicas e aquáticas</strong></p>
<p>Nos testes, os pesquisadores demonstraram que deformar o material em apenas alguns milímetros gera uma densidade de potência de aproximadamente meio miliwatt por centímetro quadrado (0,5 mW m<sup>-2</sup>) &#8211; essa quantidade de eletricidade é comparável à produzida por várias tecnologias de captação de energia, incluindo os <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=nanogerador%20piezoel%C3%A9trico">nanogeradores piezoelétricos</a>.</p>
<p>&#8220;No entanto, essas outras tecnologias não funcionam bem, se é que funcionam, em ambientes úmidos,&#8221; defende Dickey. &#8220;Esta característica exclusiva pode permitir aplicações desde biomédicas até roupas esportivas e ambientes marinhos. Além disso, o dispositivo é simples de ser fabricado.&#8221;</p>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="biblio" readability="16"><b>Bibliografia:</b></p>
<p>Artigo: <i>A Soft Variable-Area Electrical-Double-Layer Energy Harvester</i><br />Autores: Veenasri Vallem, Erin Roosa, Tyler Ledinh, Woojin Jung, Tae-il Kim, Sahar Rashid-Nadimi, Abolfazl Kiani, Michael D. Dickey<br />Revista: Advanced Materials<br />DOI: 10.1002/adma.202103142</p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="pure-g conteudo" id="siganos">
<a href="https://news.google.com/publications/CAAiEMi_hqgXrOBufwLEpZWoFz8qFAgKIhDIv4aoF6zgbn8CxKWVqBc_?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR%3Apt-419"><img src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/material-transforma-movimento-em-eletricidade-ate-debaixo-dagua-5.jpg" width="640" height="52" alt="Seguir Site Inovação Tecnológica no Google Notícias"></a>
</div>
<p>Outras notícias sobre:</p>
<p><center></center></p>
<p><a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/temas.php">Mais tópicos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Cauda dos escorpiões tem muito a ensinar à engenharia e robótica</title>
		<link>/orlando/2021/09/05/cauda-dos-escorpioes-tem-muito-a-ensinar-a-engenharia-e-robotica/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:21:48 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=escorpioes-tem-juntas-se-dobrar-torcer-simultaneamente&#038;id=010180210902</guid>

					<description><![CDATA[Robótica Com informações da New Scientist&#160;&#8211;&#160;02/09/2021 Apesar de serem animais muito estudados, é a primeira vez que alguém analisa a mecânica da cauda dos escorpiões.[Imagem:&#160;Alice Günther et al. &#8211; 10.1098/rsif.2021.0388] Anatomia da cauda do&#46;&#46;&#46;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Robótica</p>
<p><!-- google_ad_section_start --> <!-- google_ad_section_end --></p>
<p class="suave">Com informações da New Scientist&nbsp;&#8211;&nbsp;02/09/2021</p>
<div class="imgTopC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/cauda-dos-escorpioes-tem-muito-a-ensinar-a-engenharia-e-robotica.jpg" width="768" height="490" align="center" alt="Escorpiões têm juntas que podem se dobrar e torcer simultaneamente"></p>
<p>Apesar de serem animais muito estudados, é a primeira vez que alguém analisa a mecânica da cauda dos escorpiões.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Alice Günther et al. &#8211; 10.1098/rsif.2021.0388]</span></p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_start --></p>
<p><strong>Anatomia da cauda do escorpião</strong></p>
<p>A cauda dos escorpiões pode se torcer e curvar ao mesmo tempo, graças a juntas inusitadas, que prometem inspirar novos tipos de robôs, equipamentos industriais e até instrumentos cirúrgicos.</p>
<p>&#8220;Ninguém nunca havia visto uma junta como esta antes, então é realmente fascinante,&#8221; disse a professora Alice Günther, da Universidade de Rostock, na Alemanha.</p>
<p>Depois de investigar dezenas de escorpiões, representando 16 espécies, Günther e seus colegas fizeram tomografias computadorizadas microscópicas dos cinco segmentos da cauda de um escorpião <i>Mesobuthus gibbosus</i>, uma espécie que tem uma cauda típica, ou &#8220;média&#8221;, representativa da grande maioria dos escorpiões.</p>
<p>A equipe usou as imagens para criar modelos digitais e impressos em 3D que forneceram vistas mais práticas das juntas da cauda do aracnídeo, que consta no registro arqueológico com esta mesma estrutura há pelo menos 400 milhões de anos.</p>
<div class="imgMeioC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/cauda-dos-escorpioes-tem-muito-a-ensinar-a-engenharia-e-robotica-5.jpg" alt="Escorpiões têm juntas que podem se dobrar e torcer simultaneamente" width="768" height="432"></p>
<p>&#8220;Engrenagens&#8221; da cauda do escorpião, que podem inspirar o biomimetismo para máquinas e robôs.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Alice Günther et al. &#8211; 10.1098/rsif.2021.0388]</span></p>
</div>
<p><strong>Biologia que lembra mecânica</strong></p>
<p>As imagens e os modelos revelaram que os primeiros quatro segmentos da cauda do escorpião têm um design incomum: As articulações se movem simultaneamente, de forma semelhante a uma dobradiça de porta e a uma roda giratória, proporcionando golpes de alta precisão e força, ao mesmo tempo que permitem que os tecidos internos fiquem ilesos dentro da estrutura oca.</p>
<p>Uma extremidade de cada segmento tem duas pequenas elevações, com a forma de um botão giratório de controle, que parecem projetadas para serem inseridas em um soquete complementar, formando uma dobradiça estável. Na verdade, porém, os botões se encaixam em uma borda circular no segmento de conexão &#8211; como o sistema não é fixo, os segmentos podem deslizar e girar ao longo dessa borda, como se estivessem em um trilho.</p>
<p>Somente o quinto segmento, o que contém o ferrão, possui encaixes para as duas juntas com os botões &#8211; a junta do ferrão dobra, mas não gira.</p>
<p>Como os escorpiões têm um exoesqueleto, seus segmentos de cauda criam um tubo longo e articulado através do qual se alojam os músculos, nervos e até mesmo os intestinos, com tudo ficando lá dentro ileso conforme todas essas engrenagens funcionam livremente.</p>
<div class="imgMeioC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/cauda-dos-escorpioes-tem-muito-a-ensinar-a-engenharia-e-robotica-6.jpg" alt="Escorpiões têm juntas que podem se dobrar e torcer simultaneamente" width="768" height="432"></p>
<p>Mecanismos de encaixe, que podem ser copiados para inúmeras funções de engenharia.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Alice Günther et al. &#8211; 10.1098/rsif.2021.0388]</span></p>
</div>
<p><strong>Soluções de engenharia inspiradas nos escorpiões</strong></p>
<p>Essa anatomia torna a cauda do escorpião única porque ela assume funções que, nos outros animais, são desempenhadas pelos membros, enquanto envolve sistemas de vida importantes, destacou Günther.</p>
<p>Dessa forma, o desenho da cauda, suas juntas e funcionalidades podem ser particularmente interessante para indústrias que precisem fazer o transporte de fluidos por meio de braços articulados.</p>
<p>Médicos e cirurgiões também poderiam aplicar tratamentos direcionados em partes específicas do corpo por meio de dispositivos com essa capacidade de articulação. E cabos e outros equipamentos sensíveis poderiam ser protegidos dentro de robôs articulados, da mesma forma que os tecidos do escorpião ficam protegidos mesmo quando o animal dá seus golpes super-rápidos e potentes.</p>
<p>Mais interessantes ainda parecem ser as juntas híbridas, capazes de dobra e torção, que permitiriam construir membros robóticos muito robustos e compactos.</p>
<p>&#8220;Pode-se pensar em uma ampla variedade de alterar as formas para atender a demandas específicas de engenharia. A forma elíptica não é crucial, e as áreas de contato podem ser aumentadas para permitir maior precisão e resistência ao desgaste. Um atuador linear (cilindros hidráulicos ou pneumáticos) pode ser usado de forma semelhante aos músculos dos escorpiões ou de maneiras diferentes, por ex. atuação rotativa para torcer (motores elétricos).</p>
<p>&#8220;Além disso, este tipo de junta pode ser usado em robôs onde um análogo à membrana intersegmentar também pode ser implementado para proteger o interior do ambiente e/ou permitir a pressurização do sistema; no entanto, o mecanismo de articulação também funciona sem membranas,&#8221; exemplificou a equipe.</p>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="biblio" readability="12"><b>Bibliografia:</b></p>
<p>Artigo: <i>A unique yet technically simple type of joint allows for the high mobility of scorpion tails</i><br />Autores: Alice Günther, Manfred Drack, Lionel Monod, Christian S. Wirkner<br />Revista: Journal of the Royal Society Interface<br />DOI: 10.1098/rsif.2021.0388</p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="pure-g conteudo" id="siganos">
<a href="https://news.google.com/publications/CAAiEMi_hqgXrOBufwLEpZWoFz8qFAgKIhDIv4aoF6zgbn8CxKWVqBc_?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR%3Apt-419"><img src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/cauda-dos-escorpioes-tem-muito-a-ensinar-a-engenharia-e-robotica-7.jpg" width="640" height="52" alt="Seguir Site Inovação Tecnológica no Google Notícias"></a>
</div>
<p>Outras notícias sobre:</p>
<p><center></center></p>
<p><a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/temas.php">Mais tópicos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Para-raios a laser prestes a se tornar realidade</title>
		<link>/orlando/2021/09/05/para-raios-a-laser-prestes-a-se-tornar-realidade/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:21:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=para-raios-laser-prestes-se-tornar-realidade&#038;id=010125210902</guid>

					<description><![CDATA[Meio ambiente Redação do Site Inovação Tecnológica&#160;&#8211;&#160;02/09/2021 A ideia é que o laser gere um caminho que dirija o raio para um local seguro. [Imagem:&#160;LLR] Laser contra raios A onda de inovações tecnológicas que&#46;&#46;&#46;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Meio ambiente</p>
<p><!-- google_ad_section_start --> <!-- google_ad_section_end --></p>
<p class="suave">Redação do Site Inovação Tecnológica&nbsp;&#8211;&nbsp;02/09/2021</p>
<div class="imgTopC" readability="7"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/para-raios-a-laser-prestes-a-se-tornar-realidade.jpg" width="768" height="540" align="center" alt="Pára-raios a laser prestes a se tornar realidade"></p>
<p>A ideia é que o laser gere um caminho que dirija o raio para um local seguro. <span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;LLR]</span></p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_start --></p>
<p><strong>Laser contra raios</strong></p>
<p>A onda de inovações tecnológicas que tomou o mundo de assalto no século passado não parece ter atingido os <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=p%C3%A1ra-raios">para-raios</a>.</p>
<p>Já se vão quase três séculos desde que Benjamin Franklin inventou o dispositivo, mas a nossa proteção contra os raios continua baseada no mesmo conceito.</p>
<p>O conceito funciona bem, mas atrair raios para conduzir sua corrente até solo não raramente causa efeitos indiretos adicionais e até mais graves, como a interferência eletromagnética e picos de tensão em aparelhos industriais e eletrodomésticos. E nem todos os locais que precisam de proteção permitem sua instalação.</p>
<p>Nos anos 1960, a invenção do laser trouxe uma nova esperança: Usar lasers de alta potência para criar &#8220;caminhos de plasma&#8221; pelos quais os raios pudessem descer para pontos determinados, se possível longe das construções.</p>
<p>Mas logo ficou claro que não era fácil implementar essa ideia porque ela exigia lasers com potência na casa dos terawatts e que pudessem ser ligados e desligados muito rapidamente, milhares de vezes por segundo, para evitar um fenômeno conhecido como &#8220;avalanche de elétrons&#8221;, que impede que o caminho de plasma seja traçado atmosfera acima.</p>
<p>Pesquisadores europeus agora estão tentando ressuscitar a ideia. Para isso, eles construíram um laser único no mundo, que eles acreditam que poderá finalmente comprovar que é possível guiar raios à distância para pontos definidos.</p>
<div class="imgMeioC" readability="7"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/para-raios-a-laser-prestes-a-se-tornar-realidade-4.jpg" alt="para-raios a laser prestes a se tornar realidade" width="768" height="492"></p>
<p>Esquema do super-laser do projeto LLR. <span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;T. Produit et al. &#8211; 10.1051/epjap/2020200243]</span></p>
</div>
<p><strong>Para-raios a laser</strong></p>
<p>O projeto LLR (<i>Laser Lightning Rod</i>, ou para-raios a laser), instalado no Monte Santis, na Suíça, usa um laser de 5 toneladas e 9 metros de altura, com potência na faixa dos terawatts, emitindo radiação pulsada com frequência na faixa dos kHz.</p>
<p>O objetivo é ambicioso, mas simples: Demonstrar que os lasers podem controlar e desviar com segurança os raios.</p>
<p>O sistema de laser será usado para estimular relâmpagos e guiá-los para a torre de telecomunicações de 123 metros de altura, instalada na mesma montanha. Isso iniciará e guiará os relâmpagos descendentes de nuvens de tempestade, eventualmente mostrando que é possível guiá-los para lugares onde não causarão danos.</p>
<p>O laser irá disparar 1.000 pulsos ultracurtos de laser na atmosfera a cada segundo. Ao fazer isso, ele irá gerar um longo canal ionizado, chamado filamento de laser, em direção às nuvens. O filamento do laser atuará como caminho preferencial para o raio, desviando-o de locais vulneráveis.</p>
<p>Os testes já começaram e deverão durar até o fim do verão no hemisfério norte.</p>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="biblio" readability="32"><b>Bibliografia:</b></p>
<p>Artigo: <i>The laser lightning rod project</i><br />Autores: Thomas Produit, Pierre Walch, Clemens Herkommer, Amirhossein Mostajabi, Michel Moret, Ugo Andral, Antonio Sunjerga, Mohammad Azadifar, Yves-Bernard André, Benoît Mahieu, Walter Haas, Bruno Esmiller, Gilles Fournier, Peter Krötz, Thomas Metzger, Knut Michel, André Mysyrowicz, Marcos Rubinstein, Farhad Rachidi, Jérôme Kasparian, Jean-Pierre Wolf, Aurélien Houard<br />Revista: The European Physical Journal Applied Physics<br />Vol.: 93, 10504<br />DOI: 10.1051/epjap/2020200243</p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="pure-g conteudo" id="siganos">
<a href="https://news.google.com/publications/CAAiEMi_hqgXrOBufwLEpZWoFz8qFAgKIhDIv4aoF6zgbn8CxKWVqBc_?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR%3Apt-419"><img src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/para-raios-a-laser-prestes-a-se-tornar-realidade-5.jpg" width="640" height="52" alt="Seguir Site Inovação Tecnológica no Google Notícias"></a>
</div>
<p>Outras notícias sobre:</p>
<p><center></center></p>
<p><a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/temas.php">Mais tópicos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Astrônomos criam berçários estelares impressos em 3D</title>
		<link>/orlando/2021/09/05/astronomos-criam-bercarios-estelares-impressos-em-3d/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:21:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=astronomos-criam-bercarios-estelares-impressos-3d&#038;id=010175210902</guid>

					<description><![CDATA[Plantão Redação do Site Inovação Tecnológica&#160;&#8211;&#160;02/09/2021 Os primeiros berçários estelares impressos em 3D são esferas altamente polidas, do tamanho de uma bola de beisebol, nas quais aglomerados e filamentos em redemoinho representam nuvens de&#46;&#46;&#46;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Plantão</p>
<p><!-- google_ad_section_start --> <!-- google_ad_section_end --></p>
<p class="suave">Redação do Site Inovação Tecnológica&nbsp;&#8211;&nbsp;02/09/2021</p>
<div class="imgTopC" readability="11"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/astronomos-criam-bercarios-estelares-impressos-em-3d.jpg" width="768" height="576" align="center" alt="Astrônomos criam berçários estelares impressos em 3D"></p>
<p>Os primeiros berçários estelares impressos em 3D são esferas altamente polidas, do tamanho de uma bola de beisebol, nas quais aglomerados e filamentos em redemoinho representam nuvens de gás e poeira que formarão novas estrelas.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Saurabh Mhatre]</span></p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_start --></p>
<p><strong>Berçário estelar na palma da mão</strong></p>
<p>Os astrônomos não podem tocar as estrelas que estudam, mas a astrofísica Nia Imara está usando modelos tridimensionais que cabem na palma da sua mão para desvendar as complexidades estruturais dos <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=ber%C3%A7%C3%A1rio%20estelar">berçários estelares</a>, as vastas nuvens de gás e poeira onde ocorre a formação de novas estrelas.</p>
<p>Imara e seus colegas criaram os modelos usando dados de simulações de nuvens onde estão nascendo estrelas e um sofisticado processo de impressão 3D, no qual as densidades e os gradientes em escala fina das nuvens turbulentas são incorporados em uma resina transparente.</p>
<p>Os modelos resultantes &#8211; os primeiros berçários estelares impressos em 3D &#8211; são esferas altamente polidas, do tamanho de uma bola de beisebol (8 centímetros de diâmetro), nas quais o material de formação de estrelas aparece como aglomerados e redemoinhos de filamentos.</p>
<p>&#8220;Queríamos um objeto interativo que nos ajudasse a visualizar as estruturas onde as estrelas se formam, para que pudéssemos entender melhor os processos físicos,&#8221; disse Imara, que trabalha na Universidade da Califórnia em Santa Cruz.</p>
<p>As nove simulações nas quais os modelos são baseados foram projetadas para investigar os efeitos de três processos físicos fundamentais que governam a evolução das nuvens moleculares: turbulência, gravidade e campos magnéticos.</p>
<p>Ao alterar diferentes variáveis, como a força dos campos magnéticos ou a velocidade com que o gás se move, as simulações mostram como diferentes ambientes físicos afetam a morfologia de subestruturas relacionadas à formação de estrelas.</p>
<div class="imgMeioC" readability="12"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/astronomos-criam-bercarios-estelares-impressos-em-3d-4.jpg" alt="Astrônomos criam berçários estelares impressos em 3D" width="768" height="398"></p>
<p>Além de esferas representando nove simulações diferentes, os pesquisadores também imprimiram meias-esferas para revelar os dados do plano médio. O material mais claro corresponde a regiões de maior densidade, enquanto as áreas mais escuras representam regiões de baixa densidade e vazios.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Saurabh Mhatre]</span></p>
</div>
<p><strong>Bonito e cientificamente esclarecedor</strong></p>
<p>Os resultados são impressionantes visualmente, mas também são cientificamente esclarecedores. &#8220;Apenas esteticamente, eles são realmente incríveis de se olhar, e então você começa a notar as estruturas complexas que são incrivelmente difíceis de ver com as técnicas usuais para visualizar essas simulações,&#8221; disse John Forbes, coautor do trabalho.</p>
<p>Por exemplo, estruturas em forma de folha ou em forma de panqueca são difíceis de distinguir em fatias ou projeções bidimensionais, porque uma seção através de uma folha se parece com um filamento.</p>
<p>&#8220;Dentro das esferas, você pode ver claramente uma folha bidimensional, e dentro dela há pequenos filamentos, e isso é estonteante da perspectiva de alguém que está tentando entender o que está acontecendo nessas simulações,&#8221; disse Forbes.</p>
<p>Os modelos também revelaram estruturas que são mais contínuas do que pareciam ser nas projeções 2D, disse Imara: &#8220;Se você tem algo girando no espaço, pode não se dar conta de que duas regiões estão conectadas pela mesma estrutura, então ter um objeto interativo que você pode girar na sua mão nos permite detectar essas continuidades mais facilmente,&#8221; disse ela.</p>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="biblio" readability="12"><b>Bibliografia:</b></p>
<p>Artigo: <i>Touching the Stars: Using High-resolution 3D Printing to Visualize Stellar Nurseries</i><br />Autores: Nia Imara, John C. Forbes, James C. Weaver<br />Revista: The Astrophysical Journal Letters<br />Vol.: 918, Number 1<br />DOI: 10.3847/2041-8213/ac194e</p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="pure-g conteudo" id="siganos">
<a href="https://news.google.com/publications/CAAiEMi_hqgXrOBufwLEpZWoFz8qFAgKIhDIv4aoF6zgbn8CxKWVqBc_?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR%3Apt-419"><img src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/astronomos-criam-bercarios-estelares-impressos-em-3d-5.jpg" width="640" height="52" alt="Seguir Site Inovação Tecnológica no Google Notícias"></a>
</div>
<p>Outras notícias sobre:</p>
<p><center></center></p>
<p><a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/temas.php">Mais tópicos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NASA começa a testar aviões VTOL elétricos</title>
		<link>/orlando/2021/09/05/nasa-comeca-a-testar-avioes-vtol-eletricos/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:21:28 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=nasa-comeca-testar-avioes-vtol-eletricos&#038;id=020175210902</guid>

					<description><![CDATA[Plantão Redação do Site Inovação Tecnológica&#160;&#8211;&#160;02/09/2021 Um dos principais itens a serem avaliados é o ruído emitido pelos aviões de pouso e decolagem vertical.[Imagem:&#160;Joby Aviation] Aviões elétricos de decolagem e pouso vertical A NASA&#46;&#46;&#46;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Plantão</p>
<p><!-- google_ad_section_start --> <!-- google_ad_section_end --></p>
<p class="suave">Redação do Site Inovação Tecnológica&nbsp;&#8211;&nbsp;02/09/2021</p>
<div class="imgTopC" readability="8"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/nasa-comeca-a-testar-avioes-vtol-eletricos.jpg" width="768" height="432" align="center" alt="NASA começa a testar aviões VTOL elétricos"></p>
<p>Um dos principais itens a serem avaliados é o ruído emitido pelos aviões de pouso e decolagem vertical.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Joby Aviation]</span></p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_start --></p>
<p><strong>Aviões elétricos de decolagem e pouso vertical</strong></p>
<p>A NASA começou a testar <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/meta.php?meta=avioes">aeronaves</a> totalmente elétricas de decolagem e pouso vertical (eVTOL) como parte da Campanha Nacional de Mobilidade Aérea Avançada (AAM) da agência.</p>
<p>O projeto AAM é um sistema de aviação que engloba o desenvolvimento e a implantação da aviação de formas inovadoras, não vistas normalmente hoje. Quando totalmente integrado ao espaço aéreo, o AAM fornecerá um sistema para transporte de passageiros e carga, e outras aplicações de interesse público.</p>
<p>Este sistema poderá incluir aeronaves como drones de entrega de pacotes, táxis aéreos e veículos de transporte médico.</p>
<p>Esta é a primeira vez que a NASA testará uma aeronave eVTOL como parte da campanha. No futuro, essas aeronaves poderão servir como táxis aéreos, adicionando outro meio para o transporte de pessoas e mercadorias.</p>
<p>O objetivo é coletar dados acústicos e de desempenho das aeronaves para uso na modelagem e simulação de futuros conceitos do espaço aéreo.</p>
<p>Durante esta rodada de testes, a NASA coletará dados de aeronaves eVTOL produzidas pela empresa <i>Joby Aviation</i>, que pretende prestar serviços comerciais de passageiros no futuro.</p>
<div class="imgMeioC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/nasa-comeca-a-testar-avioes-vtol-eletricos-4.jpg" alt="NASA começa a testar aviões VTOL elétricos" width="769" height="432"></p>
<p>Conceito da Mobilidade Aérea Avançada, com seus muitos conceitos de veículos e usos potenciais em aplicações locais e intra-regionais.<span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Nasa]</span></p>
</div>
<p><strong>Ruído</strong></p>
<p>Enquanto a aeronave Joby voa em cenários de teste planejados, a equipe da NASA está coletando informações sobre como o veículo se move, seu ruído e como ele se comunica com os controladores.</p>
<p>Como são veículos tipicamente urbanos, o nível de ruído é um critério essencial para sua certificação. A acústica móvel é formada por mais de 50 microfones, para medir o perfil acústico da aeronave em diferentes fases do voo.</p>
<p>Futuros candidatos voarão em cenários semelhantes para avaliar o nível de prontidão de seus veículos para o mercado.</p>
<p><!-- google_ad_section_end --><br />
<!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="pure-g conteudo" id="siganos">
<a href="https://news.google.com/publications/CAAiEMi_hqgXrOBufwLEpZWoFz8qFAgKIhDIv4aoF6zgbn8CxKWVqBc_?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR%3Apt-419"><img src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/nasa-comeca-a-testar-avioes-vtol-eletricos-5.jpg" width="640" height="52" alt="Seguir Site Inovação Tecnológica no Google Notícias"></a>
</div>
<p>Outras notícias sobre:</p>
<p><center></center></p>
<p><a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/temas.php">Mais tópicos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Componente molecular imita plasticidade cerebral e pode revolucionar processadores</title>
		<link>/orlando/2021/09/05/componente-molecular-imita-plasticidade-cerebral-e-pode-revolucionar-processadores/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 05 Sep 2021 06:21:21 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=componente-molecular-imita-plasticidade-cerebral-revolucionar-processadores&#038;id=010110210903</guid>

					<description><![CDATA[Eletrônica Redação do Site Inovação Tecnológica&#160;&#8211;&#160;03/09/2021 Uma única molécula guarda múltiplos dados e faz cálculos, aprendendo no processo e com um consumo mínimo de energia. [Imagem:&#160;NUS] Sinapse artificial Todos os computadores e demais aparelhos&#46;&#46;&#46;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Eletrônica</p>
<p><!-- google_ad_section_start --> <!-- google_ad_section_end --></p>
<p class="suave">Redação do Site Inovação Tecnológica&nbsp;&#8211;&nbsp;03/09/2021</p>
<div class="imgTopC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/componente-molecular-imita-plasticidade-cerebral-e-pode-revolucionar-processadores.jpg" width="768" height="432" align="center" alt="Componente molecular imita plasticidade cerebral e pode revolucionar processadores"></p>
<p>Uma única molécula guarda múltiplos dados e faz cálculos, aprendendo no processo e com um consumo mínimo de energia. <span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;NUS]</span></p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_start --></p>
<p><strong>Sinapse artificial</strong></p>
<p>Todos os computadores e demais aparelhos eletrônicos são baseados em circuitos lógicos construídos com transistores interconectados para executar funções lógicas predefinidas.</p>
<p>Agora imagine um circuito no qual cada componente fundamental possa ser configurado em tempo real, possa funcionar tanto como memória quanto para cálculo, dispensando a separação entre processador e memória, e ainda aprenda de forma similar às sinapses do cérebro humano.</p>
<p>Pois não é necessário imaginar, porque uma equipe internacional de pesquisadores acaba de desenvolver justamente isso, um novo componente eletrônico que funciona como memória e processador, pode ser reconfigurado, aprende e ainda é formado por uma única molécula, o que reduz seu consumo de energia ao mínimo.</p>
<p>&#8220;De modo similar à flexibilidade e à adaptabilidade das conexões no cérebro humano, nosso dispositivo de memória pode ser reconfigurado rapidamente em tempo de voo para diferentes tarefas computacionais simplesmente alterando as tensões [elétricas] aplicadas. Além disso, do mesmo modo que as células nervosas podem armazenar memórias, o mesmo dispositivo também pode reter informações para futura recuperação e processamento,&#8221; disse o professor Sreetosh Goswami, da Universidade Nacional de Cingapura.</p>
<p>Este é um passo gigantesco em relação aos <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/noticia.php?artigo=neuronios-artificiais-organicos-computacao-imita-cerebro&amp;id=010110200428">memoristores orgânicos criados pela equipe no ano passado</a>, que por si só já haviam se mostrado surpreendentes.</p>
<div class="imgMeioC"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/componente-molecular-imita-plasticidade-cerebral-e-pode-revolucionar-processadores-5.jpg" alt="Componente molecular imita plasticidade cerebral e pode revolucionar processadores" width="768" height="909"></p>
<div class="legenda">É um salto no campo da <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=%22eletr%C3%B4nica%20molecular%22">eletrônica molecular</a>. <span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Sreetosh Goswami et al. &#8211; 10.1038/s41586-021-03748-0]</span></div>
</div>
<p><strong>Memoristor molecular</strong></p>
<p>Tecnicamente, o novo componente é um memoristor molecular &#8211; também conhecidos como <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=%22sinapses%20artificiais%22">sinapses artificiais</a>, os <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=memristor">memoristores</a> podem fazer cálculos e se &#8220;lembram&#8221; dos dados que foram guardados neles antes.</p>
<p>A grande diferença é que ele é formado por uma única molécula, composta por apenas 77 átomos, pertencente à família química das fenil-azo-piridinas, que têm um átomo de metal central ligado a moléculas orgânicas chamadas ligantes. Toda uma complexa lógica pode ser codifica nas propriedades de cada molécula, criando um novo componente de circuito eletrônico fundamental que não se limita a guardar apenas 0s e 1s, como os <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/meta.php?meta=transistores">transistores</a>.</p>
<p>&#8220;Essas moléculas são como esponjas de elétrons, que podem oferecer até seis transferências de elétrons, resultando em cinco estados moleculares diferentes. A interconectividade entre esses estados é a chave por trás da reconfigurabilidade do dispositivo,&#8221; explicou Goswami.</p>
<p>E, ao contrário dos memristores convencionais, feitos de óxidos metálicos, que são ligados e desligados em apenas uma voltagem fixa, estes novos componentes moleculares orgânicos podem alternar entre os estados ligado-desligado em várias tensões sequenciais discretas.</p>
<p>A molécula usa a assimetria natural em suas ligações metal-orgânicas para alternar claramente entre os diferentes estados, o que permite executar funções de decisão ultrarrápidas. &#8220;A variação da tensão negativa aciona os ligantes da molécula, fazendo com que eles passem por uma série de reduções, ou ganhos de elétrons, o que gera a transição da molécula entre os estados de ligado e desligado,&#8221; explicou Goswami.</p>
<div class="imgMeioC" readability="9"><img class="pure-img" src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/componente-molecular-imita-plasticidade-cerebral-e-pode-revolucionar-processadores-6.jpg" alt="Componente molecular imita plasticidade cerebral e pode revolucionar processadores" width="768" height="514"></p>
<p>O comportamento do memoristor molecular é descrito diretamente na forma de árvores de decisão, como nos programas de computador. <span class="creditoimg"><br />[Imagem:&nbsp;Sreetosh Goswami et al. &#8211; 10.1038/s41586-021-03748-0]</span></p>
</div>
<p><strong>Arquitetura de computação neuromórfica</strong></p>
<p>A equipe partiu então para demonstrar como seu memoristor orgânico molecular funciona no mundo da eletrônica e da computação.</p>
<p>O que eles demonstraram é de fato um novo tipo de <a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/pesquisar.php?keyword=processadores%20neurom%C3%B3rfico">arquitetura de computação neuromórfica</a> &#8211; inspirada no cérebro &#8211; criada por meio da otimização das propriedades elétricas de cristais produzidos a partir das suas moléculas.</p>
<p>As moléculas foram dispersas em um minúsculo circuito elétrico que consiste em uma camada de filme molecular de 40 nanômetros de espessura ensanduichada entre uma camada superior de ouro e uma camada inferior formada por um nanodisco dopado com ouro e óxido de índio-estanho (ITO). Quando uma tensão negativa é aplicada ao circuito, ele apresenta um perfil de corrente-tensão sem precedentes, com múltiplas transições geradas pelo movimento vibracional da molécula orgânica.</p>
<p>Os pesquisadores descreveram esse comportamento das moléculas usando um algoritmo de árvore de decisão com declarações &#8220;if-then-else&#8221;, tipicamente usadas na codificação de programas de computador &#8211; em comparação com a abordagem convencional de usar equações básicas baseadas na física.</p>
<p>Com isto, a equipe usou os componentes de memória molecular para executar programas para diferentes tarefas computacionais do mundo real. Como prova de conceito, a equipe demonstrou que sua tecnologia pode realizar cálculos complexos em uma única etapa e pode ser reprogramada para realizar outra tarefa no próximo instante.</p>
<p>Um único circuito de memória molecular pode executar as mesmas funções computacionais de milhares de transistores, tornando a tecnologia uma opção de memória mais poderosa e com maior eficiência energética.</p>
<p>A equipe já está trabalhando na construção de circuitos eletrônicos mais complexos e trabalhando com colaboradores de outras universidades para realizar simulações e avaliações do desempenho de sua nova arquitetura em comparação com as tecnologias atuais.</p>
<p> <!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="biblio" readability="19"><b>Bibliografia:</b></p>
<p>Artigo: <i>Decision trees within a molecular memristor</i><br />Autores: Sreetosh Goswami, Rajib Pramanick, Abhijeet Patra, Santi Prasad Rath, Martin Foltin, A. Ariando, Damien Thompson, T. Venkatesan, Sreebrata Goswami, R. Stanley Williams<br />Revista: Nature<br />Vol.: 597, pages 51-56<br />DOI: 10.1038/s41586-021-03748-0</p>
</div>
<p><!-- google_ad_section_end --></p>
<div class="pure-g conteudo" id="siganos">
<a href="https://news.google.com/publications/CAAiEMi_hqgXrOBufwLEpZWoFz8qFAgKIhDIv4aoF6zgbn8CxKWVqBc_?hl=pt-BR&amp;gl=BR&amp;ceid=BR%3Apt-419"><img src="/orlando/wp-content/uploads/2021/09/componente-molecular-imita-plasticidade-cerebral-e-pode-revolucionar-processadores-7.jpg" width="640" height="52" alt="Seguir Site Inovação Tecnológica no Google Notícias"></a>
</div>
<p>Outras notícias sobre:</p>
<p><center></center></p>
<p><a href="https://www.inovacaotecnologica.com.br/noticias/temas.php">Mais tópicos</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Audi 3D Prints their Packaging Trash into New Parts</title>
		<link>/orlando/2021/09/04/audi-3d-prints-their-packaging-trash-into-new-parts/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 15:56:45 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[3d print]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/orlando/2021/09/04/audi-3d-prints-their-packaging-trash-into-new-parts/</guid>

					<description><![CDATA[<div><a href="https://3dprinting.com/automotive/audi-3d-prints-their-packaging-trash-into-new-parts/" rel="nofollow" title="Audi 3D Prints their Packaging Trash into New Parts"><img width="600" height="375" src="https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured-600x375.jpeg" class="attachment-large size-large wp-post-image" alt="audi" loading="lazy" style="margin-bottom: 15px;" srcset="https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured.jpeg 600w, https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured-300x188.jpeg 300w, https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured-500x313.jpeg 500w" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px"></a>German automaker Audi has revealed their new in-house upcycling program that takes their own packaging materials and 3D prints them into assembly aids for use on the production line. No vehicle manufacturer on the planet builds every component on site. Most companies use components built by other OEMs which are then brought into the vehicle […]</div>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div><a title="Audi 3D Prints their Packaging Trash into New Parts" href="https://3dprinting.com/automotive/audi-3d-prints-their-packaging-trash-into-new-parts/" rel="nofollow"><img class="attachment-large size-large wp-post-image" style="margin-bottom: 15px;" src="https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured-600x375.jpeg" sizes="(max-width: 600px) 100vw, 600px" srcset="https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured.jpeg 600w, https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured-300x188.jpeg 300w, https://3dprinting.com/wp-content/uploads/audi-featured-500x313.jpeg 500w" alt="audi" width="600" height="375" /></a>German automaker Audi has revealed their new in-house upcycling program that takes their own packaging materials and 3D prints them into assembly aids for use on the production line. No vehicle manufacturer on the planet builds every component on site. Most companies use components built by other OEMs which are then brought into the vehicle […]</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>‎Impressão 3D de um eScooter alimentado por broca‎</title>
		<link>/orlando/2021/09/04/3d-printing-a-drill-powered-escooter/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 15:32:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[3d print]]></category>
		<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[3d]]></category>
		<category><![CDATA[3dprint]]></category>
		<category><![CDATA[print]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/orlando/?p=2179</guid>

					<description><![CDATA[When you need to commute a short distance, there’s hardly a better choice today than an electric scooter; they’re fun, practical, and affordable. And when you need to make an electric scooter from little more than an old skateboard and a drill, there’s definitely no better tool to have at your disposal than a 3D printer. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Quando você precisa viajar uma curta distância, não há uma escolha melhor hoje do que uma scooter elétrica; eles são divertidos, práticos e acessíveis. E quando você precisa fazer uma scooter elétrica de pouco mais do que um skate velho e uma broca, definitivamente não há melhor ferramenta para ter à sua disposição do que uma impressora 3D. O DIYer do Youtube Alexandre Chappel colocou sua impressora 3D em bom uso para imprimir sua própria scooter e-scooter alimentada por brocas para que ele possa começar a trabalhar em grande estilo. Quando vi pela primeira vez o título do vídeo, esperava que Alexandre imprimia alguns suportes que ligariam mais componentes fora da prateleira feitos de metal, mas ele realmente se compromete com essa construção e usa pouquíssimas peças de metal, apenas alguns rolamentos e eixos. Além do deck de skate, do guidão de madeira, e da broca, praticamente todo o resto está impresso. Bem, há a barra de metal na parte inferior para adicionar rigidez porque seu peso quebrou o primeiro skate velho. Produção rápida para se locomover mais rapidamente Usar uma impressora 3D para esta compilação foi de longe a maneira mais rápida e barata de obter um dispositivo de mobilidade funcional de tão poucas peças. A iteração rápida é fundamental quando o tempo é essencial porque o primeiro design nunca está certo, particularmente com tolerâncias de ajuste de imprensa, como as necessárias em muitas das peças da scooter. O uso regular de PLA certamente tornou o processo mais barato e mais rápido, já que é o material mais fácil de imprimir. E sim, foi forte o suficiente para apoiar um homem adulto montando-o. Alexandre é um modelador 3D adepto e coloca um trabalho sério neste projeto, projetando várias peças impressas entrelaçadas e entrelaçadas. O garfo, o tubo de cabeça e os componentes da haste são especialmente inteligentes. A maneira como ele monta o acelerador com uma corda é a altura da engenhosidade humana. É ao mesmo tempo divertido e esclarecedor ver Alexandre passar por seu processo DIY nesta construção muito necessária e útil. Os resultados são mais do que um pouco perigosos, mas ainda valem a pena. Se você vai tentar este em casa, pelo menos use um capacete.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>CRIANDO E IMPRIMINDO &#8211; CUBO DO MÁRIO</title>
		<link>/orlando/2021/09/04/criando-e-imprimindo-cubo-do-mario/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:49:13 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[3d print]]></category>
		<category><![CDATA[3d]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/orlando/2021/09/04/criando-e-imprimindo-cubo-do-mario/</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/0Ze5k-fEq70" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Chega de Daileon</title>
		<link>/orlando/2021/09/04/chega-de-daileon/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[COORREIA.GITHUB.IO/ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 14:49:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[3d print]]></category>
		<category><![CDATA[3d]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/orlando/2021/09/04/chega-de-daileon/</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p> <iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/Dxo3mc8fyuc" frameborder="0" allowfullscreen></iframe> </p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
