<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>3dprint &#8211; coorreia.github.io/orlando</title>
	<atom:link href="/orlando/tag/3dprint/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/orlando/</link>
	<description>Blog Oficial</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Sep 2021 15:37:02 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.8</generator>
	<item>
		<title>‎Impressão 3D de um eScooter alimentado por broca‎</title>
		<link>/orlando/2021/09/04/3d-printing-a-drill-powered-escooter/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[ORLANDO]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Sep 2021 15:32:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[3d print]]></category>
		<category><![CDATA[Feature posts]]></category>
		<category><![CDATA[3d]]></category>
		<category><![CDATA[3dprint]]></category>
		<category><![CDATA[print]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/orlando/?p=2179</guid>

					<description><![CDATA[When you need to commute a short distance, there’s hardly a better choice today than an electric scooter; they’re fun, practical, and affordable. And when you need to make an electric scooter from little more than an old skateboard and a drill, there’s definitely no better tool to have at your disposal than a 3D printer. ]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Quando você precisa viajar uma curta distância, não há uma escolha melhor hoje do que uma scooter elétrica; eles são divertidos, práticos e acessíveis. E quando você precisa fazer uma scooter elétrica de pouco mais do que um skate velho e uma broca, definitivamente não há melhor ferramenta para ter à sua disposição do que uma impressora 3D. O DIYer do Youtube Alexandre Chappel colocou sua impressora 3D em bom uso para imprimir sua própria scooter e-scooter alimentada por brocas para que ele possa começar a trabalhar em grande estilo. Quando vi pela primeira vez o título do vídeo, esperava que Alexandre imprimia alguns suportes que ligariam mais componentes fora da prateleira feitos de metal, mas ele realmente se compromete com essa construção e usa pouquíssimas peças de metal, apenas alguns rolamentos e eixos. Além do deck de skate, do guidão de madeira, e da broca, praticamente todo o resto está impresso. Bem, há a barra de metal na parte inferior para adicionar rigidez porque seu peso quebrou o primeiro skate velho. Produção rápida para se locomover mais rapidamente Usar uma impressora 3D para esta compilação foi de longe a maneira mais rápida e barata de obter um dispositivo de mobilidade funcional de tão poucas peças. A iteração rápida é fundamental quando o tempo é essencial porque o primeiro design nunca está certo, particularmente com tolerâncias de ajuste de imprensa, como as necessárias em muitas das peças da scooter. O uso regular de PLA certamente tornou o processo mais barato e mais rápido, já que é o material mais fácil de imprimir. E sim, foi forte o suficiente para apoiar um homem adulto montando-o. Alexandre é um modelador 3D adepto e coloca um trabalho sério neste projeto, projetando várias peças impressas entrelaçadas e entrelaçadas. O garfo, o tubo de cabeça e os componentes da haste são especialmente inteligentes. A maneira como ele monta o acelerador com uma corda é a altura da engenhosidade humana. É ao mesmo tempo divertido e esclarecedor ver Alexandre passar por seu processo DIY nesta construção muito necessária e útil. Os resultados são mais do que um pouco perigosos, mas ainda valem a pena. Se você vai tentar este em casa, pelo menos use um capacete.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
